# Archives et open data

Ressources autour des archives et de l'open data

## [dataset_archives_datagouv_20230105.csv](https://framagit.org/patrimoine-et-numerique/archives-et-open-data/-/blob/main/dataset_archives_datagouv_202301.csv)
Jeux de données "archives" sur data.gouv.fr avec réindexation (MAJ : 5 janvier 2023).

Identification de 269 dataset "archives" (ou quelques données patrimoniales et historiques proches, issus de services "patrimoine" ou administratifs). 223 datasets sont actifs (statut = "publié"). 

N'ont pas été pris en compte les datasets de type cadastre SIG.

**Champs du dataset** : 
- title : donnée datagouv
- url : donnée datagouv
- description : donnée datagouv
- motscles : indexation matière, avec séparateur | (voir aussi fichier [dataset_archives_datagouv_index_motscles_20230105.csv](https://framagit.org/patrimoine-et-numerique/archives-et-open-data/-/blob/main/dataset_archives_datagouv_index_motscles_20230105.csv))
- lieu : indexation commune, département, avec séparateur | (voir aussi [fichier dataset_archives_datagouv_index_lieu_20230105.csv](https://framagit.org/patrimoine-et-numerique/archives-et-open-data/-/blob/main/dataset_archives_datagouv_index_lieu_20230105.csv))
- type : archives, autres
- statut : publié, publié (doublon) ou dépublié, d'après la colonne "archived" (data.gouv). Data.gouv étant un agrégateur, il y a des doublons ; les dataset actifs sont identifiables avec la valeur "publié".
- organization : donnée datagouv
- id : donnée datagouv
- frequency : donnée datagouv
- license : donnée datagouv
- temporal_coverage.start : donnée datagouv
- temporal_coverage.end : donnée datagouv
- created_at : donnée datagouv
- last_modified : donnée datagouv
- quality_score : donnée datagouv
- metric.reuses : donnée datagouv
- metric.followers : donnée datagouv
